let question_list = [
    {
        question:"植物の発芽条件とは、水と空気と何か",
        select:["光","適切な温度","肥料","土"],
        answer:"適切な温度"
    },
    {
        question:"日本の食料自給率は次のうちどれが適切か答えなさい",
        select:["11％~20%","21％~30%","31％~40%","41％~50%"],
        answer:"31％~40%"
    },
    {
        question:"次のうち、栽培に適した良い土の条件に当てはまらないのはどれか",
        select:["保水性","通気性","排水性","強酸性"],
        answer:"強酸性"
    },
    {
        question:"肥料の３要素に当てはまらないものはどれか",
        select:["窒素","リン","カリウム","カルシウム"],
        answer:"カルシウム"
    },
    {
        question:"次のうち、すじまきが適している野菜を答えなさい",
        select:["レタス","ダイコン","アサガオ","コマツナ"],
        answer:"コマツナ"
    },
    // {
    //     question:"次の文章のカッコに適している語句を選びなさい<br>茎が伸びてきたら倒れないように支柱にそわせ（　　　　）に結ぶ",
    //     select:["８の字","しっかり","ゆるく","きつく"],
    //     answer:"８の字"
    // },
    {
        question:"「オクラ」は何科か",
        select:["ナス科","アオイ科","キジカクシ科","ウリ科"],
        answer:"アオイ科"
    },
    {
        question:"「ジャガイモ」は何科か",
        select:["イモ科","ナス科","ヒガンバナ科","ヒルガオ科"],
        answer:"ナス科"
    },
    // {
    //     question:"「サツマイモ」は何科か",
    //     select:["イモ科","ナス科","ヒルガオ科","イネ科"],
    //     answer:"ヒルガオ科"
    // },
    // {
    //     question:"水やりはどのタイミングで行うのが一番適切か",
    //     select:["朝","昼間","夕方","夜"],
    //     answer:"朝"
    // },
    {
        question:"「アスパラガス」は何科か",
        select:["イネ科","ナス科","ヒガンバナ科","キジカクシ科"],
        answer:"キジカクシ科"
    },
    {
        question:"土の構造で、小さな塊となってすき間がある構造を何というか",
        select:["団体構造","単体構造","団粒構造","単粒構造"],
        answer:"団粒構造"
    }, {
        question:"「キュウリ」は何科か",
        select:["ウリ科","ナス科","ヒガンバナ科","キジカクシ科"],
        answer:"ウリ科"
    },
    {
        question:"「タマネギ」は何科か",
        select:["イネ科","ナス科","ヒガンバナ科","ウリ科"],
        answer:"ヒガンバナ科"
    },{
        question:"「トマト」は何科か",
        select:["イネ科","ナス科","ヒガンバナ科","ウリ科"],
        answer:"ナス科"
    },
    {
        question:"「トウモロコシ」は何科か",
        select:["イネ科","ナス科","ヒガンバナ科","ウリ科"],
        answer:"イネ科"
    },
    {
        question:"「ツルレイシ」は何科か",
        select:["イネ科","ナス科","ヒガンバナ科","ウリ科"],
        answer:"ウリ科"
    },  
    {
        question:"植物の発芽条件のうち、当てはまらないものはどれか",
        select:["水","光","適切な温度","空気"],
        answer:"光"
    },
    {
        question:"植物の発芽条件のうち、水、空気とあと１つは何か",
        select:["適切な温度","光","肥料","適切な湿度"],
        answer:"適切な温度"
    },  
    {
        question:"植物が成長するのに必要な条件のうち、発芽条件にはないものはどれか",
        select:["水","空気","肥料","適切な温度"],
        answer:"肥料"
    },  
    {
        question:"植物が成長するのに必要な環境のうち、温度や降水量などに当てはまるものはどれか",
        select:["気象的要因","土壌的要因","生物的要因","環境的要因"],
        answer:"気象的要因"
    },   
    {
        question:"ビニルハウスなどで育てる栽培を何というか。",
        select:["容器栽培","施設栽培","露地栽培","養液栽培"],
        answer:"施設栽培"
    },
    {
        question:"畑などで育てる栽培を何というか。",
        select:["容器栽培","施設栽培","露地栽培","養液栽培"],
        answer:"露地栽培"
    }, 
    {
        question:"肥料の３要素のうち、葉や根の成長に役立つものはどれか",
        select:["リン","窒素","カルシウム","カリウム"],
        answer:"窒素"
    },
    {
        question:"肥料の３要素のうち、光合成を盛んにするものはどれか",
        select:["リン","窒素","カルシウム","カリウム"],
        answer:"カリウム"
    }, 
    {
        question:"肥料の３要素のうち、成長の盛んな花や果実に役立つものはどれか",
        select:["リン","窒素","カルシウム","カリウム"],
        answer:"リン"
    },    
    {
        question:"少数の苗を残して残りを抜く作業のことを何というか",
        select:["うねたて","間引き","誘引","マルチング"],
        answer:"間引き"
    }, 
    {
        question:"種の大きさが一番小さい種の、まき方は何か",
        select:["点まき","すじまき","ばらまき","線まき"],
        answer:"ばらまき"
    }, 
    {
        question:"「ピーマン」は何科か",
        select:["イネ科","ナス科","ヒガンバナ科","ウリ科"],
        answer:"ナス科"
    }, 
    {
        question:"微生物に分解されてから吸収される肥料を何というか",
        select:["有機質肥料","無機質肥料","先天性肥料","後天性肥料"],
        answer:"有機質肥料"
    }, 
    {
        question:"ダイコンなど、種が一番大きいときにするまき方は何か",
        select:["点まき","すじまき","ばらまき","線まき"],
        answer:"点まき"
    }, 
];